April 2022

Традиционный ежегодный пост о карьерном прогрессе от меня, ссылка на прошлый: https://opendatascience.slack.com/archives/C0SGCGB52/p1618644827390800

Этот карьерный год прошёл лучше прошлого... но то, что произошло в феврале, сломало все планы и будет ещё долго сказываться.

Что могу сказать про прошедший год:
* на работе занимался всякими интересными задачами типа конвертации моделек CV под edge devices, тренировки ганов и так далее;
* с прошлого лета был руководителем небольшой команды R&D в CV;
* в течение года успешно прошёл собеседования в несколько компаний, но не менял работу, ибо текущая устраивала;
* стал сидеть на литкоде и наконец прокачивать знания алгоритмов и структур данных (да-да, наконец дошли руки до этого после четырёх лет работы в DS);
* написал много обзоров статей и публиковал их на своём сайте https://andlukyane.com/blog/. Это было полезно для развития кругозора. Возможно, что в этом году продолжу, но не уверен;
* сделал меньше докладов, чем в прошлом году, но все же удалось рассказать несколько интересных тем;
* законтрибьютил в NL-Augmenter. Если все будет норм - у меня будет публикация на NCAAL, пусть и в качестве одного из толпы людей;

Из фейлов:
* убил 100+ часов на соревнование на Kaggle, но в итоге остался в бронзе из-за малой активности сокомандников;
* не прошёл собес в META и в ещё несколько интересных компаний;
* огорчён тем, что ods переезжает из слака. И дикими срачами после 24 февраля;

Планы на год: найти зону комфорта и войти в неё :harold:

P. S. Тут могла бы быть история о том, что я планировал делать в будущем, но в силу ряда обстоятельства она отложилась, будет позже :eyes:

april 2021
https://opendatascience.slack.com/archives/C0SGCGB52/p1618644827390800

Ссылка на прошлый пост:
https://opendatascience.slack.com/archives/C0SGCGB52/p1587104307094600
Год был насыщенным, но менее прошлого - из-за пандемии и локдаунов. Это явно повлияло на жизнь, привело к прокрастинации и всякому негативу.
В этом году я практически забил на :kaggle:, фокусировался больше на технических и софт-скилах, а так же на выступлениях.
В конце года получил награду за менторство, чему очень рад. :dushevnost:
После пары лет отмазок и откладывания , я наконец-то запилил свой личный сайт! https://andlukyane.com/
На работе техлидом поработал полгода, после этого наступил новый проект - video super resolution.
Думаю, что техлидство прошло успешно (отзывы в #ods_mentoring намекают на это). Причем у меня была дополнительная сложность в том, что оно проходило полностью удаленно. Тем не менее считаю, что в техническом и нетехническом плане были достигнуты крутые результаты.
В итоге думаю, что я не против быть техлидом небольшой команды в будущем, но пока хочу и сам работать руками.
Запилил небольшой пайплайн для тренировки нейронок на :pytorch-lightning: и :hydra: , пока сижу на этом. Благодаря этому научился докеру, написанию чуть более качественного кода, ci/cd и многому другому. Пайплайн даже использую не только я один :feelsgoodmeme:
Помимо этого делал ещё кучу всякого:
продолжаю писать обзоры статей
сделал кучу выступлений (штук 10). Не все получились удачными, но надеюсь, что извлек уроки из ошибок
несколько раз успешно оказывал платные консалтинговые услуги
была довольно внезапная активность - мне написали из packt, предложили бесплатно дать какую-то книжку по анализу данных в обмен на ревью на amazon
собрал очередную порцию swag. Самое запомнившееся - толстовка :grandmaster: от :kaggle:
как и раньше - помогал людям
и многое другое
Так что большинство планов было успешно выполнено.
Если говорить про планы на будущее, то ещё не совсем уверен, но хочется:
научиться делать :krasivo: в визуализациях
продолжать качать технические и софт-скилы
продолжать вести блог и писать туда не только обзоры статей
если будет интересное соревнование на каггле - поучаствовать

april 2020
И снова исторический пост о прогрессе - я 3 года в :ods: и в DS в целом. :slightly_smiling_face:
Ссылка на прошлый пост:
https://opendatascience.slack.com/archives/C0SGCGB52/p1555478562234800
Этот год тоже был очень насыщенным и интересным. И опять благодаря :ods: и людям в нём
Основной темой для меня оставался :kaggle: и нейронки.
Вначале я добился таки первого места в кернелах (все не привыкну, что теперь это ноутбуки) и не собираюсь отдавать в ближайшее время. :top:
А потом было эпичное соревнование по молекулам, где получилось собрать крутую команду и получить :gold:! Так я стал :master: соревнований, чему дико доволен. И где-то на фоне стал :grandmaster: обсуждений.
В результате в конце года получил награду за прогресс в соревнованиях, от чего некоторое время был в позитивном шоке.
Много прогресса было и по DL. Пробовал :catalyst: и некоторые другие фреймворки - пока не знаю на чем буду останавливаться.
Сделал :pytorch: -версию своего проекта по распознаванию цифр. А то версия на :tf: что-то через случайные промежутки времени начала ломать свои веса. :harold:
Помимо этого для более серьёзного изучения DL стал читать статьи, и в итоге немного нафлудил #article_essence
И в конце осени сменил работу - так что теперь тренирую нейронки для :nlp:. А с недавних пор ещё и стал техлидом маленькой команды. Пока не знаю насколько мне нравится быть именно техлидом, думаю, что через полгода-год пойму :slightly_smiling_face:
И даже умудрился сделать первый серьёзный контрибьют в open source - :albumentations:
Помимо этого старался развивать и другие активности:
участвовал в организации ещё одно хакатона от теле2
организовал секцию на datafest и сам же там выступил :smekalka:
было ещё несколько выступлений на разных мероприятиях, отдельно стоит отметить выступление на ml-тренировке, за которое тоже получил награду на дата-елке :woohoo:
стал одним из ведущих ml тренировок
время от времени стараюсь что-нибудь делать для проекта "радар топиков" из ods data science for social good. Например, сделал сайт
насобирал ещё :tshirt:
активно участвовал в :randomcoffee:, но постепенно устал
кажется, что были и другие интересные вещи, но уже просто не помню
Так что планы успешно выполнены. Даже впервые за долгое время был в отпуске!
Если говорить про планы на будущее, то ещё не совсем уверен, но хочется:
получить хотя бы ещё одну :gold: в соревнованиях
углубить навыки в сфере DL
решить нравится мне техлидить или нет
писать код чуть лучше :yeah-sure:

april 2019
Очередной исторический пост о прогрессе, ибо я ровно 2 года в ODS (и вообще в DS). Ссылка на прошлый пост: https://opendatascience.slack.com/archives/C0SGCGB52/p1523957511000272
Первым делом хочу сказать, что :ods: - потрясающее место! Без :ods: и людей в нём я наверняка сидел бы в какой-то убогой :rowing-galera: и страдал.
А ещё огромное спасибо всем людям, с которыми я общался! :dushevnost:
Так что я очень благодарен и стараюсь помогать людям в ответ :slightly_smiling_face:
Этот год прошёл под знаком прокачки практических навыков, знакомств с новыми людьми и написания кернелов.
Ну и сбор :shirt:!
Естественно, не могу не отметить то, что стал :grandmaster: по кернелам :slightly_smiling_face:
Первое золото было за соревнование, в котором выиграл pixelbook. Если бы не голоса от :ods: , то до призов не добрался бы... и вполне возможно я больше не писал бы кернелы.
Но это получилось и меня затянуло. Вначале был один кернел, потом ещё один, потом ещё... не успел оглянуться и рефлекс выработался: новое соревнование на :kaggle:  - значит надо срочно писать новый кернел! :joy:
Это было весьма полезно - научился быстро въезжать в самые разные темы и писать бейзлайны, хорошо прокачал навыки визуализации, приучился валидироваться на кросс-валидации и вообще много чему нужному.
Теперь осталось добраться до первого места в кернелах! :soon:
P. S. Всё никак не могу привыкнуть к тому, что время от времени мне пишут люди и говорят, что мои кернелы им помогают или даже вдохновляют :blush:
Помимо этого участвовал в соревнованиях и даже пару раз в хакатонах: помимо каггла были геохак, ПИК, picsart, Сибур, сберовский automl и много чего другого. Было немало фейлов, но в итоге 5 :second_place_medal: на :kaggle: (2 соло)
С изучением DL результаты смешанные. С одной стороны, fast.ai так и не осилил полностью :disappointed: с другой стороны, и без этого научился с картинками/текстами работать.
Здесь тоже важное достижение: вначале попал в список из 10000 людей, которым дали возможность пройти базовый курс по :pytorch: от Facebook и Udacity, закончил его в числе топ-300 и получил возможность бесплатно пройти :pytorch: Deep Learning Nanodegree, который закончил в числе первых пяти людей. Это было круто и полезно. И я обязательно напишу блогпосты об этом (уже прям скоро).
Навыки программирования сильно не прокачал, но хотя бы стал чуть лучше код на :python: писать.
Из прочего:
- сделал немало полезных проектов на работе и наработал полезные навыки;
- собрал кучу толстовок и футболок. Осталось понять зачем :joy:
- посетил кучу мероприятий по DS. Это очень интересно и полезно. И даже участвовал в парном выступлении по mlcourse.ai на дата :christmas_tree:
- участвовал в хакатоне introspect и даже сделал что-то нужное
- в качестве эксперта организовывал хакатон от теле2 и экспертил в процессе самого хакатона
- участвую в проекте "радар топиков" из ods data science for social good
- прошёл курс analytics edge по :r:, ибо хотел его распробовать. Распробовал - больше не хочу!
- пережил пару burnout
- познакомился с большим количеством интересных людей!
- организую секцию на datafest и выступаю в ней же!
- и прочее по мелочи
Планы:
- Уделять больше внимания DL;
- 1 место в кернелах на :kaggle: и хотя бы 1 :first_place_medal: в соревнованиях
- Постараться не тратить столько свободного времени на всё это :yeah-sure: (edited) 

april 2018
Небольшой исторический пост о прогрессе, типа история успеха (впрочем это только начало пути). Может кому-то из начинающих поможет мотивироваться.
16 апреля прошлого года отметился в #welcome: https://opendatascience.slack.com/archives/C0PKXDBAR/p1492361563318834
А 23 апреля попросил совет “как жить“: https://opendatascience.slack.com/archives/C0SGCGB52/p1492944001020963
С тех пор я продолжал заниматься самопрокачкой:
- закончил специализацию :yandex: и :mipt:;
- прошел большую часть cs231n;
- запилил пет-проект https://digits-draw-recognize.herokuapp.com/ (https://opendatascience.slack.com/archives/C55EU5BU0/p1500820861414299) который был воспринят весьма позитивно и до сих пор активно используется (пару дней назад пришло уведомление о том, что бесплатный лимит в 2000 обращений/месяц к амазону почти превышен);
- понял, что работа в банке - убого, и SAS пилить не хочется. Перешел работать в стартап с повышением зарплаты;
- прошел вторую сессию ml_open и занял пятое место в рейтинге;
- осознал, что за 2 месяца работы в стартапе я сделал всего 1 задачу, и новых не предвидится. Да и вообще там был такое безумие с руководителем, что заслуживает отдельной cool story. Перешел в Maxima Telecom с повышением зарплаты;
- прошел курс по :kaggle: в продвинутой специализации, что было весьма полезно;
- в рамках той же специализации прошел курс по nlp и запилил чат-бота в телеграме @amlnlpbot;
- начал ходить на дата-завтраки и ml тренировки;
- осознал, что в текущей компании развития совсем нет, теперь перехожу в Теле2 с повышением зарплаты;
- на фоне всего этого постепенно развивал портфолио https://erlemar.github.io/
- пробовал участвовать в соревнованиях, но пока без успеха, ибо не уделял достаточно времени. В настоящий момент участвую в соревновании на каггле, где дают призы за количество голосов за кернелы: https://www.kaggle.com/artgor/eda-feature-engineering-and-xgb-lgb ;
- и всякое по мелочи типа курсов по :python:.
Мысли:
- Год назад не представлял насколько крутым, мотивирующим и полезным окажется :ods: :slightly_smiling_face: Без этого вполне мог бы до сих пор прозябать в банке;
- Пока не могу найти баланс между теорией и практикой. Осознаю, что теоретических знаний не хватает, особенно по статистике и матану, но вроде пока не требуется, так что в основном в практику ударяюсь;
- Возникает ощущение, что многие компании (если не считать больших и/или продвинутых компаний) нанимают DS просто чтобы они были, при этом либо не понимая их возможности, либо не имея релевантных задач;
- Осознал, что надо активнее принимать участие в соревнованиях, для начала просто ради опыта, потом уже думать о медальках;
- Наверное, стоит серьезно задуматься о DL, ибо, с одной стороны, и без него есть интересные задачи, с другой стороны, многие из них сводятся к маркетингу;
- Наверное, стоит задуматься о прокачке навыков программирования;
Планы:
- Удариться в DL. Частично или полностью пройти fast.ai, потом попробовать делать имплементации популярных статей;
- Серьезнее заняться :kaggle:. Программа минимум - соло серебро;
- Возможно попробовать :r:: чтобы понять, за что его так хвалят в обработке данных и визуализации, а также shiny;
- Прокачать навыки программирования, а также может быть изучить Java/Scala для продуктивной разработки;
- Сделать 1-2 пет-проекта; (edited) 
